\def\nain{%
    \choisir@origine{Nain}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{5}%
    \ajouter@comp@dispo{29}%
    \ajouter@comp@dispo{37}%
    \ajouter@comp@dispo{40}%
    \ajouter@comp@possible{3}%
    \ajouter@comp@possible{8}%
    \ajouter@comp@possible{10}%
    \ajouter@comp@possible{11}%
    \ajouter@comp@possible{14}%
    \ajouter@comp@possible{26}%
    \ajouter@comp@possible{24}%
    \ajouter@comp@possible{33}%
    \ajouter@comp@possible{49}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    %
    \setcounter{EV}{35}%
}

\let\nabot\nain % Un lapsus arrive vite.

\calcul@origine{%
    \ifnum\theCOU<11\else\ifnum\theFO<12\else
        \hyper@texte{Nain}{%
            Personnage destiné au combat rapproché, à l'exploration. Bon pour la fouille et le marchandage. % Pas de description complete pour le nain
        }%
    \fi\fi
}
